[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({5e4997a2-490a37c2})
# Обновление из пакетов

[comment]: # ({/5e4997a2-490a37c2})

[comment]: # ({c0d2ba89-0fa07e9f})
#### Обзор

В этом разделе представлены необходимые шаги для успешного [обновления](/manual/installation/upgrade) с использованием официальных пакетов RPM и DEB, поставляемых Zabbix для:

-   [Red Hat Enterprise Linux/CentOS](/manual/installation/upgrade/packages/rhel_centos)
-   [Debian/Ubuntu](/manual/installation/upgrade/packages/debian_ubuntu)

[comment]: # ({/c0d2ba89-0fa07e9f})


[comment]: # ({da943499-69a2013d})
##### Пакеты Zabbix из репозиториев ОС

Зачастую дистрибутивы ОС (в частности, дистрибутивы на основе Debian) поставляют свои собственные пакеты Zabbix.\
Обратите внимание, что эти пакеты не поддерживаются Zabbix, они могут быть устаревшими, а также в них могут отсутствовать последние функции и исправления ошибок. Официально поддерживаются пакеты только с [repo.zabbix.com](https://repo.zabbix.com/).

Если вы обновляетесь с пакетов поставляемых дистрибутивами ОС (или в какой-то момент они были ранее установлены), следуйте следующей процедуре, чтобы выполнить переключение на официальные пакеты Zabbix:

1.  Всегда сначала удалите старые пакеты.
2.  Проверьте на наличие оставшихся файлов, которые могли остаться после удаления.
3.  Установите официальные пакеты, следуя [инструкциям по установке](https://www.zabbix.com/download) от Zabbix.

Никогда не выполняйте прямое обновление, так как такой подход может привести к неработоспособной инсталляции.

[comment]: # ({/da943499-69a2013d})
